﻿# Тестовое задание для [Aloha mobile](https://alohabrowser.com)

## Задание
Минималистичная библиотека для межпроцесного взаимодействия _(С++, STL,
POSIX)_

Основное требование - удобство использования и кросс-платформенность (на
уровне POSIX).
Важна возможность пересылки между процессами экземпляров любых классов
_(однако возможно требование наследовать "пересылаемый" класс от
определенного базового класса или помечать его иным образом)_.


В результате, у клиента должна быть возможность использовать библиотеку
*примерно* следующим образом:

```C++
class A ... { // Класс может быть помечен тем или иным образом

   int a;
   double b;
}

class B ... { // Класс может быть помечен тем или иным образом
    std::sting c;
}
```

---

### Процесс 1:
```C++
A a;
B b;
SendMessage(a);
SendMessage(b);
```

### Процесс 2:
```C++
OnObjectReceived(A& a) {
///
}

OnObjectReceived(B& b) {
///
}
```
---

Конкретное API - на ваше усмотрение, главное, что бы было субъективно
удобно пользоваться.
Обработку ошибок можно не делать, но нужно оставить комментарии в тех
местах, где это потенциально нужно сделать

Примечание: несмотря на то, что концепция может быть максимально простой
и недоделанной, код должен быть чистым и читаемым.

---
---

# Описание решения
Для межпроцессорного взаимодействия будут использоваться TCP соединение на POSIX сокетах. Передача информации будет выполняться в одну сторону от "клиента" к "серверу".
Механизм подтверждения доставки `[N]ACK` - делаться не будет.
Так же будем считать, что сервер будет успевать обрабатывать поступающие запросы.
Для этих целей есть опция командной строки для внесения задержки на отправку пакетов.
Если ее выставить в _ноль_, то принимающая сторона начнет "захлебываться" из-за того,
что разбор потокового соединения сделан в упрощенном виде. Соответствующие комментарии, по исправлению ситуации приведены в коде.

## Запуск приложения

### Доступные параметры
```
Simple IPC
Usage:
  simple_IPC [OPTION...]

  -h, --help                    Print help
  -v, --verbose                 Increase verbose output
  -l, --listen [=address(=localhost:1234)]
                                Supply local service at address
  -r, --remote [=address(=localhost:1234)]
                                Connect to remote service
  -n, --name arg                Client name to remote connection (default: Client)
  -c, --count arg               Sent data <count> times (default: 8)
  -t, --timeout ms              Delay between send (default: 10)
```
Где:

`-l, --listen` включает режим "сервера", если адрес не указан то используется `127.0.0.1` c портом `1234`. Из-за "нюансов" работы сторонней библиотеки задать другой адрес можно только через длинную опцию следующим образом: _--listen=addres:port_.

`-r, --remote` указание запустить передачу данных на указанный удаленный адрес. По умолчанию используется тот же адрес, что и для сервера.

`-n, --name` устанавливаем имя клиента, с которым он будет подключаться к серверу. Ни на что не влияет, может быть любым. Сервер его просто выведет на экран.

`-c, --count` количество посланных данных. Посылки чередуются один раз посылается простая структура, в следующий раз сложная (строковая).

`-t, --timeout` сколько миллисекунд ждать после отправки одного пакета с данными.

`-v, --verbose` включается режим отладки - в `STDERR` будут выводиться отладочные логи. Реализовано два уровня. Для повышения уровня, опцию нужно указать дважды: _-vv_.

### В одном процессе
```
simple_IPC -l -r
```
Будет запущен один процесс, в котором один поток будет передавать данные другому через IPC канал.
По завершению передачи данных приложение не закрывается, так как серверная часть продолжает работать, ожидая новые подключения от других клиентов. Для принудительного выхода нажать: `^C`.

### Два раздельных процесса
Сначала нужно запустить сервер `simple_IPC -l`, затем запускаем клиента `simple_IPC -r`.
Клиент по завершении передачи выйдет сам, сервер нужно останавливать вручную.
